TVB點名批評寶礦力：等同對暴力低頭

反送中運動持續，網民批評無綫電視（TVB）新聞報道偏頗，呼籲抵制 TVB 的廣告商。寶礦力證實撤回 TVB 廣告，香港必勝客（Pizza Hut）、李健駕駛學院等亦陸續傳出，不再繼續在 TVB 落廣告；TVB 今日回應傳媒查詢時承認，因最近經濟和政治事件，「少數個別」廣告客戶希望押後宣傳計劃，或調動廣告時間，強調該台新聞一直中立、專業、客觀，確保報道準確持平。

而大陸《環球網》後道，TVB 回應寶礦力撤廣告聲明指，對寶礦力的「公開信」極度遺憾，TVB 發言人接受訪問時，點名批評寶礦力水特的言論，可能是希望討好示威者，「但其做法等同對暴力低頭」。

TVB 發言人回應《環球網》指，對寶礦力的「公開信」極度遺憾，特別寶礦力促請 TVB 響應公眾關注的言論，強調近期的示威衝擊中，無線新聞讓觀眾第一時間了解現場實況，成為磨心兩面不討好是意料之內，任何「不恰當的打壓」，都不會影響該台公正不偏、客觀持平的新聞報道原則。

TVB 發言人又表示，TVB 因為客觀報道「暴力衝擊」立法會，報道收視率很高，影響力很大，所以被示威者針對，寶礦力的言論可能是希望討好示威者，但這做法等同對暴力低頭，強調法治是香港基石，寶礦力正當做生意，「不應也不能對暴力低頭」。